# Wizard101小工具

## 最近更新
### 1.7
升級了自動戰鬥功能，現在可以自行添加Spell以及想指定的Boss，讓單體Spell對特定目標使用

新增Spell教學： \
以1280x720的遊戲視窗對該範圍截圖，接著從中截取28x28大小的範圍變成一張新的圖片 \
該28x28的圖須包含卡圖的部分，請參考Spells資料夾的內容 \
放入Spells資料夾中對應的分類 \
檔案必須是png且不含透明度，如果你的小畫家已經有透明功能請改用其他軟體 \
對該檔案按右鍵->內容->詳細資料，位元深度為24則沒問題，若是32表示含有透明度將造成辨識失敗 \
檔名末尾"+"表示對友方座標玩家使用，"-"表示對敵方Boss座標使用單體Spell，無符號表示不需要選擇目標(如aura、群體Spell)

新增Boss教學： \
以1280x720的遊戲視窗對該範圍截圖，接著從中截取28x28大小的範圍變成一張新的圖片 \
該圖不能包含魔鬪點和血量的區域，需含有他的名字的一小部分 \
如果包含了總血量，攻擊後請不要再對他使用單體，總血量會因為當前血量位數減少而移動 \
放入Boss資料夾，可以參考Boss資料夾內容的LORD NIGHTSHADE範例

### 1.7.1
自動戰鬥結界boss新增團隊同步功能，使用相同的Team ID即可確保一起進戰鬥和特定站位 \
自動戰鬥地圖刷怪新增戰鬥結束走位選項，原本的走法為標準，新增了僅前後移動


## 安裝
請直接點擊下載按鈕(在Clone左邊), 下載並解壓到一個資料夾, 或是透過git clone的方式取得 \
打開Wizard101小工具.exe即可使用 \
若出現需要安裝.NET 8組件的提示請照著該指示下載安裝, 或是[點擊這裡](https://dotnet.microsoft.com/en-us/download/dotnet/8.0)下載.NET Desktop Runtime 8.0.0-preview.4

## 功能說明
每個功能的操作的詳細說明皆於軟體中 \
戰鬥相關功能大多可被"自動戰鬥"取代，由於是早期開發的依然保留於軟體中
### 連點器
用於快速交易大量金卡等
### 自動刷土豆
可自動與地圖小怪戰鬥, 取得Couch Potato種子
### Oyotomi
刷神話、闇黑、生命1~5點的Spellements之地圖Boss -> Oyotomi \
或是使用小帳讓別人帶刷其他地圖上的怪, 自動Pass掛機使用 \
若此功能有不清楚的地方可參閱下述影片 \
1P影片 https://youtu.be/luw_INJ1RUs \
12P影片 https://youtu.be/9I3JmlF0dL0
### 自動戰鬥
用於刷大多數怪物，依照軟體內文進行操作，並確保安排的操作可以順利執行，即可持續自動戰鬥 \
無論如何請一定要獲取座標

特定Boss說明: 
若你需要對Boss施放單體Spell，而他的站位不定，你可以依照1.7更新內容的教學新增該Boss \
然後選擇他，即可特定對他使用，但還是需要獲取那兩個座標才能正常運作，Boss座標隨便取即可
- lordnight 其為LORD NIGHTSHADE，選擇之後你的單體Spell將會對他使用
- zarathax 此為初期1.6.1更新的內容，由於其脫戰走法特殊所以當初新增了 \
    選此項的作用在於刷zarathax可以順利進出結界

快速出售說明: \
勾選要全部賣掉(除皇冠物品以外)的項目分類，並設定多少場戰鬥結束後快速出售

## 快速啟動遊戲
雙擊wizard101.bat即可快速進入遊戲, 該檔案並非此工具的一部分

## 歷史更新
### 1.6
新增寵物Scout功能，持有Scout的寵物使用此功能即可在一個材料面前自動刷Azoth，2分鐘1張
### 1.6.1
自動戰鬥新增特定Boss - Zarathax
### 1.6.2
自動戰鬥新增Mana檢測，當低於設定值時會自動點擊藥水瓶
### 1.6.3
自動戰鬥新增快速出售功能，調整一些文字描述

---
### 1.5
.NET框架升級至.NET 8.0 \
新增自動戰鬥功能，可依照回合配置全自動戰鬥，推薦多人一起於戰鬥結束可獲得回復
### 1.5.1
修復了一些內容、自動戰鬥增加偏移值功能，使有滑鼠點擊偏移問題之使用者可以順利執行
### 1.5.2
自動戰鬥調整 \
新增自動判斷戰鬥結束功能，移除預估時間文本框 \
新增對於特定Boss目標判斷機制，目前支持Don Manzana，操作過程隨便獲取一隻的座標，但於下拉框選擇需要攻擊的單體目標
### 1.5.3
自動戰鬥優化 \
現在配置的回合數可以大於戰鬥內容，也就是戰鬥可以提前被結束，不用滿足到最後一回合

---
### 1.4
此1.4版本更新了自動與Oyotomi戰鬥, 取得神話、闇黑、生命1~5點的Spellements功能
### 1.4.1
調整了操作之間的延遲, 預防電腦執行久了卡頓導致情況不符預期

## 其它
### 套件相關聲明
#### AForge.Imaging
以動態鏈結方式使用了AForge.NET之AForge.Imaging，原始許可如下
http://www.aforgenet.com/framework/license.html
https://www.gnu.org/licenses/lgpl-3.0.html
#### tesseract
原始許可如下
https://github.com/tesseract-ocr/tesseract/blob/main/LICENSE